【轉發】樂評《願榮光歸香港》

樂評《願榮光歸香港》
Criticism in Music - Glory to Hong Kong
(English below)

上次簡略介紹了一些可用的工具來作批評文學，現在當然是真係寫作一篇批評文學了。我們做的是文化工作，當然要在文化實力上把關。

1. 歌詞
這歌詞和我們日常談話的語言是很不同的，也沒有什麼詩意。歌詞開初使用了很多反問，而反問句基本上全部都沒有回答，這是近似於控訴式的傷痕文學字詞。但這種傷痕卻又不是很深的傷痕，近似於撞傷撞瘀，而不是流血如注。沒呼天搶地，只道悲暗愁煩，也沒有表達什麼希望，近似於以死控訴的心境。

2. 旋律
這絕對不是如歌的旋律，每一句句子都很難做出什麼連貫句，每一句也像斬件式的，一塊叉燒斬開三件的模樣。

如果是先曲後詞，這曲一開始便將人說話的句子分拆開，每一下也像是「擢一擢」的感覺，有如開船進大海，不斷被海浪打斷氣息。這樣的音樂是不論填上什麼語言也會令人覺得難唱。

如果是先詞後曲，這詞寫得也很奇怪。唐詩宋詞也沒有以兩三字為一句，標點符號佔了全文三分一篇幅的寫法。

3. 旋律與歌詞的配合
基本上歌詞和旋律是沒有關連的。「淚再流」ti-do-la，「亦憤恨」mi-fa-mi，都是停在穩定而大調色彩豐富的地方；再下句「拒沉默」居然是高音的 fa-mi-re，而「吶喊聲響透」是 mi-fa-sol-mi-do 向下走。基本上旋律的方向和文字是幾乎相反。

而如果你真的要說這是軍歌式風格的，至少旋律不要向下走，不要每一句句尾都是向下的。

4. 拍子
基本上由一開始到後半首的忽然變動為止，都是一個基本的拍子：附點一拍、半拍、附點一拍、半拍。完全沒有變化。然後忽然出現了一些四字詞用了很忽然出現的東西，是和整首音樂沒有主題連貫的。

5. 節奏
每一個小節的正拍沒有什麼強烈的感覺，沒有造出方向感。每一句也是平伏的進行。

6. 大細聲變化
完全沒有。

7. 配器法
歌詞寫了很多的「吶喊」、「響透」、「號角聲」，但基本上銅管沒有一個明顯的角色。用作演奏和聲的部份也只是有中低音域，沒有就每一件樂器的特色來給予他們不同的音域來突顯優勢。背後偶然聽到的小鼓聲也是不明所以，沒有人用小鼓得來又用得這麼鬼祟的。要在和聲低聲部增加強度的話，其實是適合使用多一點的長號吹長音，或者使用大提琴和低音大提琴拉奏短促和重覆的音，而不是要求全隊樂團以單粒單粒音的形式去「墊底」。

8. 功能和聲
這音樂沒有其他的音樂語言，他是選擇了功性和聲，而且是最老土的一款。但不要緊，問題是，使用得是否鬆張有度？不，基本上每一句也是同一功能：IV-V-I，沒有變化。每一句都以IV開首，轉入V，再回來I。這種... 是刻意的「按章式」功能和聲。是刻意製造沉悶的感覺才會用的。其實當你認為社運應該如流水，為何不找泛調性來用用？或者是近似於傳統粵樂中的五聲音階的調式音樂？

而且我不明白為何要使用大調得來，旋律是向下，而且是用深沉的歌詞和音樂內容。

其實表達失望或「墜落徬徨」時，可以使用小調，主力使用 iv -> i ，甚至是 iv -> vii° -> i 這種強烈的推進。當臨尾談到希望是，再轉回大調，使用 I -> IV -> V -> vi 再 I -> IV -> V -> I 等。

9. 轉調
完全無轉調。其實你隻歌明顯係分開兩段，有不同的主題、有不同的拍子、有不同的內容，是應該使用不同的調。

10. 填詞合音
還算可以。

總結 (1/10)，十項中只有一項是花過精神和心血的。

第1至9項也是下苦功不足，基本上這種作品是起稿的第一版本，多數拿到作曲課的老師面前也令人自己害羞的。

作曲的人，和自己所作的曲，是很親切和微妙的關係。你作為一個作曲家，你要和自己的音樂好好相處一下，要花點時間心血去改進。作好出來，你既然有連登的朋友，就應該好好請教一下他們，來回至少三五個版本，再慢慢改進，做得至少合符一個作曲家的心血，才會放出來教人演奏傳播。

這首音樂，是有潛質的，可惜完全沒有雕琢、沒有花心血去改進，像是老師要求交功課便隨便完成交貨似的，作曲家沒有和音樂相處得很久似的，也見不到有向他的連登網友們發問，是一種低廉、低努力的創作。

Last, we have talked about a few instruments to perform Music Criticism. Let's practice it. We are doing cultural works, and of course, we have to put some work in terms of culture.

1. Lyrics
The lyrics are so different to our daily speech. It's also not very poetic. At the beginning, there have been many rhetorical questions, and they are never answered. The texts sound like a complaint with a scar. But it is not a deep scar, something more like a blunt injury instead of spilling blood. No outcry of desperation, just gloomy and troubled. Also not much hope. It's almost like a death accusation.

2. Melody
It is absolutely not "Cantabile". Every sentence is very disconnected like bricks laying out, very choppy.

If the music comes first and the lyrics filled later, then the music is already trying to chop up a person's speech. Every line feels like being rocked in a boat at high sea. Whichever language being filled into the same piece of music will make it difficult to sing at all.

If the text comes first, then the texts are themselves very interesting. The Tang poetry and Song Ci never have something as choppy as 2 to 3 words a segregation. It's almost like punctuation marks are occupying 1/3 of the whole text.

3. Compatibility of melody and text
Basically the text and the melody are not related to each other. "Lui-Joi-Lau" (to be tearful again) is ti-do-la, and "Yik-Fan-Han" (also angry and vengeful) is mi-fa-mi. They are both stopped at a very strong colour of the Major Key and very stable. The next "Kui-Cham-Mak" (refuse to be silent) is however at a high pitch fa-mi-re, while "Lab-ham-sing-heung-tau" (sound of outcry sounding thoroughly) is at mi-fa-sol-mi-do, both going downwards. The text's meaning or direction is almost going in opposite to the melody.

If this piece of music is aimed at being a March, then at least the melody shouldn't be always going downwards.

4. Beats
From the beginning up until the sudden changes, it's always the same: dotted beat, half beat, dotted beat and half beat. No variety. And then suddenly near the end, the sudden appearance of 4-word phrases with altered beats are completely not related to the rest of the piece.

5. Rhythm
No strong impression of directions at all. Each bar isn't emphasised. It's as if the whole piece is running flat.

6. Dynamics
Absolutely nothing.

7. Orchestration
The text has a lot of "outcry", "sounding thoroughly" and "sound of trumpet", but the brass isn't really playing a strong role. The "harmonic" parts are also only with the middle and lower registers. The characteristics of each instrument haven't been used idiomatically. There are a few hits of the snare drum, but no one uses the snare drum like this sneakily. If we must give more strength on the lower register, we may use the Trombone to play longer notes, or use the Cello and Double Bass to play repeated short notes or even tremolo. Using the whole orchestra to play chordals, that's not very productive.

8. Functional Harmony
This piece of music doesn't have other musical languages at all. He has chosen Functional Harmony, but the most boring kind. Anyway, the question is, is it used with enough tension and release? Nope. Every line almost runs the same: IV-V-I, no change. Every line begins with the Subdominant IV, going into Dominant V and then back to Tonic I. This is almost like the kind of "by-the-book" functional harmony. It's only used when you really want to deliberately make it boring. If you think social movements should be like water, why not try pan-diatonicism? Or even something similar to traditional Cantonese music with Pentatonic scale with modal harmony?

And I also don't understand why it is written in Major, yet the melody is always going downwards, alongside deep and gloomy text and theme.

When we talk about disappointment or dispair, we may use the Minor Key. The Subdominant iv into Tonic i (both minor chords) or even Subdominant iv -> Leading diminished vii° -> Tonic i. These progressions at least have a strong push towards the ending resolution. When nearing the end of the song, when we finally see hope, we may change it back into the Major Key, and we may use the Deceptive Cadence I -> IV -> V -> iv, and then back into your Perfect Cadence.

9. Modulation
No change of Key at all. When your piece of music is clearly divided into 2 parts with very different themes, it is best written with 2 different keys.

10. Cantonese tone matching the melody's pitches
Fine.

Summary: (1/10), only 1 out of 10 has been done with efforts.

From Number 1 through 9 are all low efforts. This kind of music is usually scraped as the first version. You will feel embarrassed if you bring this to your composition teacher.

A composer is very intimate to your own piece of music. A composer has to spend a lot of time communicating with his own composition. You have to spend time and effort to improve your work. So if the composer of this piece has so many friends in LiHKG, then he should at least ask for advices, and go back-and-forth for at least 4 to 5 versions to slowly improve it. After having slowly refined it in a much better state, should one release it into the public and ask people to perform it.

This piece of music has potential. But it lacks efforts. It's almost like the composer was rushing to hand in an assignment. The composer hasn't spent much time fine-tuning the piece of music. And it doesn't seem like the musical experts of LiHKG has been giving him enough feedback for improvements. It is something simply done in a rush with cheap and low efforts.

和理非不割蓆宣言：
而家佢地玩漒水出刀在先，黑警唔理，只有手足保護，無論我地手足做咩都唔會割蓆，藍絲黑社會當中有機會混入喬裝黑警，要佢地為新屋嶺打到手骨盡斷同埋荃灣斬到開花付出代價

勇武不割蓆宣言：
即使和理非做幾多唱歌人鏈連儂牆，只要繼續做勇武護盾，幫手開傘做掩護，都唔會割蓆

和理勇武共同割蓆宣言：
左膠阻住自己人行動，有機會係喬裝黑警，一定要拉開，唔聽就打埋佢
陳雲/毓民/熱狗 漒水出刀又唔夠膽做，和理非活動又要屌，對和理非保護手足視而不見，呢班人成事不足敗事有餘，一定要割

收皮啦你

原來作曲有咁多野要注意

Source?

Source

thanks for sharing & 這些專家

Who?

可能你係有道理
但依家講乜都阻唔到首歌傳播

藍絲（0/10）
黃絲（10/10）

呢個所謂樂評人真係戇L79，用呢D所謂彊化嘅樂理去斬件分析一隻歌，你想一隻March Like嘅音樂點樣如歌的旋律呢？插functional harmony嗰度仲低B，話用五聲音階喎，如果真係出pantatonic scale成隻中國嘢咁你估D手足仲唱唔唱呀啦？跟住話轉調，我想問現存有幾多隻國歌係有轉調㗎數嚟聽下？

笑話文一則，唔識扮識，識少少音樂term就寫文扮樂評人。。。

咁低分

比你作到首100分出黎
但無人識唱
有鬼用咩

紅歌又好講究咩，易上口就夠啦

用pop既角度去評既話，所有國歌都得1分

請樂評用同一標準試評匪歌xxx進行曲

屌
贏咗先講哩啲啦

915，東角見！

恕我直言，乜嘢樂理呀，章節轉調呀，起承轉合，普通人聽到呢堆理論只會覺得太高深/閱/哦/曲高和寡之類嘅反應。

我就覺得首歌好掂好有共鳴一齊大合唱過嘅都應該覺得首歌好。

評下義勇軍呀笨

隔離啲高登怨婦屌得好落力架

咁叻你作返首囉

不同意，其實一首歌能夠深人民心，講出共鳴，已經很足夠

推

針對中立淺藍黃嘅文宣【牆紙！】
第五期Link :
第四期Link :
第三期Link :
第二期Link :
第一期Link :
TG CHANNEL :

只有一個方法可以有效打擊藍屍

一首抗爭歌琅琅上口，歌詞引起共鳴，香港人有認同感已經夠，用專業分析踩樂理根本唔明點解首歌紅

邊位?
番去象牙塔自命清高啦
做實手又唔見人
Done is better than perfect

FYR

有感染力、號召力就夠啦，抗爭仲要講樂理？

首歌可又吸引到人寫一篇 tldr 嘅樂評，

已經好過好多其他歌

林夕wyman d 歌都未必有咁詳細分析

同意，正解

其實佢講得有理有據
呢樣係唔可以否認
不過正正就係呢首咁唔完美既歌
居然可以帶動到咁大既認同感
呢點先係最難能可貴

啲專家食屎啦

收9皮啦，打仗仲同我樂評

屌你老母啦

最緊要啱聽

理論上係啱嘅

理論夠話香港有自由民主

我地唔係勝利球迷
呢首歌就同每一次既行動一樣
都係未盡如人意
但係我地都會堅持唱，堅持出黎
因為班狗教識我地一樣嘢
唔完美，可接受，要改進

感動到人就係好嘅藝術

原來咁低分
唔唱囉

所以我覺得 配合埋呢篇 「樂評」去睇

對成場運動嚟講，「 我願榮光歸香港 」 就係天衣無縫嘅鉅作。

有共鳴咪得
洗乜理樂評

低能仔文章
too long didnt read

歌呢最緊要有共嗚而且大家覺得好聽
你個專家俾人感覺好撚酸

上高登真係另一個世界
分化重要過對付過共狗
完全俾熱狗同五毛控制
現在佢地要攪連登要小心

小心俾人話分化

有共鳴就得啦
好多紅嘅流行曲都唔係精雕細琢
但反而多人傳唱
要學識欣賞人地成功嘅地方
而唔係批評

咁樓主你想點，講左4層都唔知你想做咩

大細聲冇變化

呢首歌唔需要樂評

睇唔明

懶係識評咁

一句講曬，音樂係自由嘅

音樂除咗係藝術，本身都係一種文化載體

就算一首歌幾完美，無可挑剔，但冇文化內涵，呢首歌係死嘅

善用起底功能
不推文回覆

noted with thanks，但我完全唔明篇嘢講乜，雖然每一隻都係繁體字。

我只係憑個人感覺，我嘅身體話我聽依首歌用嚟表達作為香港人嘅榮譽感，我覺得係100分，好感動。

傻撚

( Show Blocked User - 馬國明放假一天 )

你成世都唔會作得出一首咁成功嘅歌

一首歌牽動到人心已經足夠

係架 生日歌一定0/10 tim
又如何 全世界人都識唱

咪推啦

As a musicologist, I also have my own criticisms of this song, however considering the short turnaround time, the constraints of having to incorporate so many lyrical ideas and elements yet needing a coherent structure, I think this song serves as a great song for our current time. Sure it can be better, sure it's rather difficult to sing, but is it better than not having a song of our own? I think this song is the song we need for the time we need it. But your critique is appreciated and we need people like you to continue to improve our craft!

一首歌易入腦和普及便是好歌。有時太著重技巧反而得不償失

DLLM分化撚

未係

其真係唔明做乜撚咁多怨婦要咬住首歌唔放
呢篇文又話樂理編曲唔得
嗰篇又話首歌負面

藍屍咁做都明，但其他呢？
講到尾都係因為自己做冇人理
呢首歌由網民自發作就個個識唱，嬲嬲豬
成日話敵人冇反對唱歌就即係做錯左
咁以上呢d又係乜野黎？

老實講，是但去一次大合唱
都見到個個投入唱，大聲唱
更加有人唱到喊聽到喊

我理閪你編曲作詞有幾唔專業
首歌的確係成功匯聚到人心，個個都唱喎
有必要咬住隻歌唔撚放咩？

好耐無見啦

呢句好中

咁都有得上熱門

正想post ，啲食屎專家十年都作唔出一首咁多人識唱、唱到起雞皮、流淚嘅歌

透過 HKG 分享一則貼文：樂評《願榮光歸香港》，總分 1/10 ，低努力的劣作

樓主根本就係以流行曲嘅角度去分析國歌
仲要以客嗌嘅眼光同埋拋書包嘅樂理 去規定好歌應該要點點點
整到咁多變化點會有傳唱度呀
Genre 都未分得清就唔好喺度 搬弄樂理啦

點解樓上全部起哂槓，一副敵我矛盾既心？

至少篇文無寫過任何樂理水平低=唔應該傳誦，就算文末都係講作曲者本身既責任。逢作品都要接受批評，因為慣性／情感所以好接受到係一種評，樂理分析都係一種評，見住上面咩專家食屎啦會唔會太似藍屍國歌抗爭歌始祖馬賽曲一樣經歷幾個編曲版本，咁白遼士改走原版係咪又專家食屎？

講得好啱
呢首歌嘅旋律成日向下
你睇吓美國國歌 第一句就有個大leap 咁先激憤人心

呢首連軍歌都談不上
應該要改一改個編曲 索性變做一首悲歌

軟弱無力既分化
只會令我地更加團結
既然對家覺得呢首歌難聽
我地就更加要更用力唱

一首歌最緊要嘅唔單止係演唱、編曲、作詞技巧，更加係首歌引起嘅共鳴。

用樂評真係弱智，首歌係咪有共鳴先係重點，條氣唔順咪作一首囉。你唔會話我知要推薦香港城邦歌嘛

一首歌，成功關鍵當然係多唔多人唱，感唔感動到人。在時代中有無迴響/代表性。完
而一個所謂樂評人，其實都係作唔到好歌的廢柴，恭喜你：眼紅又葡萄，廢人學揸筆。返去耕田啦

評你老母咩 , 歌嘅嘢本身就係一件藝術品 , 審美嘅嘢有標準 ? 好聽入屋就得啦

我只可以講：首歌好唔好、係唔係要改良、點樣改良

呢啲係成功之後、建國後先討論嘅事黎
而加有一首能夠凝聚人心嘅歌已足夠
國都未建好，就去屌首歌呢樣嗰樣，有咩益處呢？

有呢個心態其實係人之常情
邊個唔想做勝利球迷
學識接受批評係要啲時間
希望香港人夠時間啦

一首所謂咁唔完美 咁多瑕疵嘅歌
都可以凝聚咁多人
喚起咁多人嘅歸屬感

你係咪要諗吓收收皮好？

屌 依加作曲比賽咩
你有無見過有一首唱可以令咁撚多香港人係商場日日集體唱？
咁樣已經達到左首歌嘅作用啦

樓主on99

批評唔係問題
但你咁叻咪你作囉
難得有心人貢獻左 大把有軍歌唱下 振奮人心
你咁有料就係後面指指點點

我唔知點解轉發篇文，連登仔咁都有得屌我

咁得閒樂評
不如上街貼多d文宣
做野分先後啦

轉發

和理勇武共同割蓆宣言：
左膠阻住自己人行動，有機會係喬裝黑警，一定要拉開，唔聽就打埋佢
陳雲/毓民/熱狗 漒水出刀又唔夠膽做，和理非活動又要屌，對和理非保護手足行為視而不見，呢班人成事不足敗事有餘，一定要割

陳雲垃圾post請善用不推文回覆

我見幾有point未
原汁原味share下咁
點知連登仔 可以一下止就咁起哂鋼

首歌仲神聖不可侵犯過泛民

對

我留個底，畀你地睇下啫，我都無推過

點知我一開返個app 就有咁多人回

藝術係呢個世界最主觀嘅嘢
下下系統化去分析都有用的話
呢個世界一早就有最好聽嘅歌、最完美嘅畫作
過份地用理論分析其實冇意思
首歌而家入到民心就已經夠

樂評

贏咗先再慢慢搞呢啲啦

依啲係咩評分
垃圾

關你撚事
我地鐘意咪得囉

其他野我唔講
首個本質就係流行曲, 我認為唔洗太講究
但講到個管弦樂版本個orchestration真係好有問題

利申 喺curtis讀過作曲

noted and blocked

咁首歌係泛民架咩?

作為一個個對音樂Sensitive嘅人 唱起嚟真係有啲Un耳 不過我就係會唱

有請師兄指教

但首歌感召到人喎

呢個唔係所有作品最希望能夠做到嘅嘢嚟咩

過份追求形式 咪變李克勤

陳雲/毓民/熱狗 要宣傳請番去高登

幾時輪到你評呀屌你老母
唔去論義勇軍進行曲？

係你地推我個post 上熱門宣傳

唔係我係到推啵
今次一句推都無用過

on9無藥醫，屌都忽撚事

一睇你話要加個大提琴/低音大提琴就知你派膠
marching點用大提琴呀

屌，陣間兩點就遊行好心就出返d行動po啦
仲係度出埋晒d垃圾樂評
評你老母閪咩

傻閪呀？

喺你最肚餓嘅時候你係需要食物去延續生命
生死關頭你仲同我叫Gordon Ramsay出嚟品評塊麵包嘅藝術成份
你係咪short撚咗

而家首歌嘅社會象徵意義大於佢嘅藝術價值
明唔撚明？

我唔認同
呢首歌唔講
因為佢係講緊全香港呢幾個嘅情緒

講平時啲流行曲
基本上同歐美比係唔入流
因為香港人唔識聽音樂
淨係中意sell共嗚熱血嗰啲
結果有心音樂人走哂
留低嗰啲好多hea住做一邊唏噓自嘲緊

太深入就算數
但我認為個orchestration太多單一doubling
完全發揮唔到樂團多聲部既效果

呢個所謂樂評亦係非常on9. orchestrstion係有所謂既客觀錯誤, 但一定唔會有所謂最好/絕對正確. Effective既orchestration係有無數版本, 而唔係呢個樂評所講應該咁寫咁寫

利申再自爆 跟過jennifer higdon讀

嗶嗶嗶 係你最好

行動緊個時係唔會上網架

可唔可以評埋肥媽首死黑警

你作到好似 浮誇+苦瓜 再加海豚音都好
d 人唱唔到就傳播唔到

岩 考試計分咩依家

無所謂~ok嘅~

篇樂評唔會係最好。但係可以屌嘅。
唔似首歌啲支持者咁，屌都唔屌得。

民主應該係咁架嗎
我好buy 正常人嘅意見。
好可惜篇嘢唔係我寫

首歌要改都只需要多一個英文國際版，

唱到全世界變自由之歌，不一定為香港而唱，可以為全球民主地區而唱

歌既connection 仲有效個廣告

呀~ 死黑警~~~

咁勁自己作

麻煩樂評埋美國國歌

國歌丫屌你老母
而家整kpop咩

who fucking care？

評馬咁叻 自己去騎

希望連登不抗拒有建設性的批評

好難喔~

講咁多，似乎批評都唔少，好似好 "professional" 不如作多首俾大家唱，
不割席，不篤灰

是但啦
TLDR

其實評得冇錯嘅，不過未必一定要複雜先代表好嘅，最緊要首歌夠易記，方便一齊唱

笑撚死
咁都要出來拋書包
一首歌用得越多technique 就越勁？

同意，有料就作多首啦，廢嗡一大堆'

不如評下義勇軍進行曲?

作果條友係咪on9仔
一早話左喺呢果時候對首歌指指點點嘅都係分化撚

因為首歌有凝聚到人心嘅作用就夠

依個時候出呢個post基本上=自爆係分化撚

不推文

一首歌最緊要係有人聽
有人認同, 大家身同感受
其他wfc
俾你作實飛, 冇人聽都冇用
國歌係唔需要人評論

依家講乜都阻唔到首歌傳播

屌，日日批評首歌同割唱歌撚既po就推哂上熱門
話人淨唱歌唔行動
自己就日日批評唱歌唔行動
仲要搞到行動po無影

利申：覺得唱過就算
支持街頭文宣取代唱歌

我都$500一係藍絲 一係熱狗

個人認為香港樂壇所謂沒落嘅根本原因唔係因為音樂質素問題
就算而家都好多香港音樂人嘅歌其實好高質
做成咁嘅最大主因係因為觀眾接收呢啲資訊嘅渠道太單一

簡單啲嚟講
大台唔播，你就唔知，你唔知，就唔識，你唔識，又點欣賞？
香港樂壇死因係觀眾被大台收窄咗視野，
同埋香港教育當中，管弦樂、中樂、鋼琴等等所謂「上流」嘢先叫音樂
流行曲？班家長斬死你

呢度有人去名校讀過音樂喎
至少有騎馬師級數啦 點解唔作

入嚟就係睇呢幅圖

召喚專家食屎圖

2019年，智障先會以黃絲自居

我知
其實首歌根本唔需要咁講究既所謂樂評
一係抗爭者們義務寫既. 非專業
二係首歌個本質就係流行曲, 並唔係所謂concert music
喺技術上批評首歌根本無意思
所以呢個寫樂評條友其實好撚無聊

只係講到orchestration我有少少意見咁
始終搵到成個樂團黎演奏係好難得, orchestration搞好少少真係影響好大

只係寫樂評條友又講到應該點樣寫先適合就真係好撚on9. 都係嗰句

orchestrstion係有所謂既客觀錯誤, 但一定唔會有所謂最好/絕對正確. Effective既orchestration係有無數版本

寫樂評嗰條友真係要收收皮

民主/城邦會戰勝歸來呢

垃圾文

不推文

我個人覺得係商業化嘅聖詩
不倫不類

btw 多謝你嘅意見

有冇高分既歌做例子

文字聽歌？

重點係由唔係專業又nothing to lose 自覺沒有將來而出黎嘅後生仔作出黎嘅歌，反而可以令咁多香港人感動流淚而學唱，呢樣先至令人讚嘆同佩服

收皮啦你 我理撚得咩樂理咩
我聽完 我好快識唱 我好有歸屬感 我好感動 我覺得自己係香港人
我覺得好好聽
得未？

李克勤唱歌夠叻咯，但俾人笑錄音機，明唔明點解啊？

一首歌好唔好，係多唔多人有共嗚。
正如強國既歌手成日尻叫，歌唱技巧好可能好好，但你唔會覺得好聽

一首歌講到好似數學題啦
你唔拎個calculator出黎計下

起底
分化撚
已block
不推文回覆
上一頁

本身呢類歌既曲風就係唔會難作得去邊，
你要玩複雜和聲就會變jazz野，
人聲旋律拍子其實唔多重要，
大部分人寫歌都係作好個progression再哼d野上去就算，個chord底好，個人聲melody自然就好聽。

melody用咩scale(調式)唔夠特別又係拎黎講既，一般聽慣既歌都係用開大小調、大小調五聲音階，五聲音階係百搭scale，仲帶種中國風，根本唔適合香港。另外其他調式基本上一用就變左其他民族音樂既feel，唔用do同la開始既大小調，用re 開始既dorian個感覺太暗，用mi開始既phrygian會變西班牙feel，用fa開始既lydian會有飛翔感(常用於fusion音樂)，用so開始既mixolydian 又太光，感覺類似sweet child o' mine，用te開始既locrian 個feel又太鬼。
根本scale同chord progression唔係用得深就高質，用得多狂轉scale只會變做一種好深既曲風，呢d曲風要高技術，但唔代表適合用黎做軍歌、國歌。
你地有冇聽過有人國歌係玩jazz？拍子係切到變funk個個聽到fingfing下？
係度賣弄樂理知識又唔諗下而家要作既歌係咩topic，有咩用途，你不如屌下首歌做乜中途唔加段guitar solo落去？

利申：作曲、編曲、樂器撚睇唔過眼d on9識樂理以為好巴閉，樂理深、技術上要出d心思既歌我平時都鍾意聽，但唔代表連軍歌、國歌都要用呢d曲風。

仲係道樂評
真係唔撚識用下個腦

法國熱狗特別鐘意踩首歌

鐘意一首歌可以有唔同原因既
當然用創作人角度可能唔同講法
但寫文個人一睇就知咩心態
一味踩而冇講解點解會咁受歡迎
比你講到10/10 如果啲人冇共鳴唔like咁點？
好似杰撚歌，當年勾手指尾，那些年

lol on99

Noted with thanks

咁叻你又唔作，你話你係咪多9魚

好大浸酸縮味

分分鐘係自己寫花十幾廿年寫一百幾十首「完美歌」都無人聽

人地幾日做首歌出黎就全香港識唱

一見到成班on9仔一路比人打到仆街一路係到J首垃圾歌
我就知玩撚完
你地班垃圾唔配有自由

有啲嘢真係唔可以用數計

樂評中國國歌
0/10
難聽到仆街

好險我也是藝術類專家
我認為他的批評的確有些道理
但意義不大
(批評的部分其實不用寫的高深
大家唱時 也會覺得哪裡「不太順」吧)
不過 把這些規則當作唯一準則恐怕是世紀前的事了)

評論者何不反問 為何這首歌得到廣泛的支持？

就算神作，無人識唱都係無意思

我也算是專家 極為同意這個觀點

唔知你係咪講緊我
不過完全唔需要我去搞
因為首歌除左配器有技術問題外(恨鐵不成鋼)
所有野都好好. 易唱, 入屋, 有共鳴 已經夠做
寫樂評條友收皮啦
我呀, Philadelphia Orchestra演奏過我既作品呀, 都唔會咁去批判一首義務為香港人寫既歌呀. 屌睇完篇垃圾樂評好撚嬲

做乜撚嘢啫

我係鍾意日日唱呀 你點評分都影響唔到我

樂你老母評啦你班仆街又作出d乜嘢咁驚世呀

閱

我都想作一首俾你評到七彩但係全香港都唱緊既歌
你講咁多野同葉瘤d葡萄有乜分別

其實首歌詞曲都有改善空間
但係有啲專家日日出post批判首歌又唔比實際建議嗰下有啲煩，大把人希望有勁人執靚首歌

咁少時間同資源，好難得啦。起碼我周圍Ｄ師９细路都入哂腦，巳成功咗。

其實好多都係恨鐵不成鋼姐

不過寫樂評呢條友係攞存在感

覺得講得好既可以參考改良，唔好就以理服人，咁先會進步
淨係謾罵，咩有共嗚就得、咁叻就自己作隻歌，變咗圍爐自暴其短
比長輩聽完呢隻歌幾個版本，佢地都無咩共嗚，仲負評
反而好鐘意聽《Do you hear the people sing?》，就算中文改編歌聽完都好感動

夠感染力聚到人就得

佢哋好提子 真係好肉酸

成世人未見過有人咁樣寫樂評，唔好出黎獻醜啦，睇英文樂評係我既興趣

其實，願榮光雖然係喺國歌、軍歌模板參考，但原則上佢係一首canto pop，而且係傳唱用嘅pop，當中曲有gospel特徵 ，編曲用上orchestral 咁

呢篇野唔止用classical嘅角度睇呢首pop，而且係用instrumental嚟評，有乜pop會用iv->vii咁嘅Progression？又係咪一定要轉調先至係好？如果連基本genre都未搞清楚，下面講嘅全部都係廢

願榮光 點可以同do you hear the people sing比呀

假如你跟足樂理去作的話
你會作咗一堆scale出黎
你聽下mozart，點拎黎做抗爭歌
下下要跟樂理搞到變成do re mi fa so la ti do
btw 配樂可以再無限編無限改
但歌詞全世界都背咗所以唔準改

我夠可以話呢首歌身邊好多長輩鐘意啦

日日喺商場糖水團唱
一日比一日多人
當中不乏年長人士
仲要一邊唱一邊fing英美民國旗都無人割蓆

如果乜柒do u hear唔撚識串咁勁
又唔見佢好似呢首歌咁凝聚到人心

認同

嘈 亂用喇叭
利申 非專業鳩up

咩都唔識

但係覺得好撚好聽

要抵制人民日報廢嗡，我哋需要有相應嘅評論文章

其實以樂評角度黎講哩首歌係好麻麻
但而家最緊要係有一首傳唱度好高既歌去支撐哩次既社會運動！

用佢嘅理論去批評《有隻雀仔跌落水》可能都變成一文不值
但係偏偏呢啲唔跟formula 寫出嚟嘅歌
先有可能萬人傳誦

況且
首歌一個星期紅遍香港
今個星期傳埋過去澳洲加拿大
樂評人咁撚叻
又唔見佢寫得？

咁複雜做乜，好聽多人唱咪得，睇條友拋書包，一推樂理岀黎都唔知做乜9

首野要做國歌係一定要改

首先有啲音可以減左去

例如勇氣智慧也永不滅

改造勇氣智慧不滅

令首歌啲句子唔會太長

咁歌詞亦都可以細執下

執完啲人又唔會唔識唱

你拎流行曲標準評一首類似國歌既野
印像中所有國家都係用大調喎

評支那進行曲呀 難聽到仆街

我自己都係玩音樂，首歌比撚到你有幾多theory support都好，冇人聽冇人鐘意都係bull shit,反之而家首歌有咁多共鳴大家都朗朗上口，已經成功左

pentatonic

concert music作曲撚表示認同

打錯無得改，知你識串字啦明就得啦

問題依首歌如果細心分析

佢同流行曲係無大分別

基本上都係流行曲常見嘅chord progression

而首野作為流行曲亦有缺點

依家唔係叫人唔唱

而係想唱好啲

如果係用黎做國歌

咁當然要認真啲改下首歌啦

關你撚事咩 有feel咪得

用嚴肅文學準則去評通俗文學

篇文好低能....我讀左6年law, 見到現實法治同自己讀既法學理論有出入，我係會去質疑套理論係咪脫離現實，但樂評人調番轉，將一首大家都已經入晒腦有支持既歌用套僵化理論去批評

仲要條友只係讀左個濕鳩master,而唔係本身出名/有大作既音樂人

真係樂評人？講啲嘢咁奇怪嘅

得啦 躝啦

怨婦現形

咁撚叻不如評下中國國歌比幾多分

88啦

善用不推文回覆呀

得啦得啦，知你勁啦
音樂terms有邊個唔識，個問題係你創唔創作到一首歌係咁感染到人心先
我就覺得音樂唔一定要玩哂好多花巧嘢先叫好
歸跟究柢，音樂就係用嚟表達感情，而呢首歌完全做到

大細聲變化
完全沒有
？？？隻耳有問題？

完全唔知你講乜

講真你啲中文寫到成pat屎咁，講乜春為文化把關呀？

其實講得好啱
首歌怪嘅位真係好多
押韻又冇 句句都平音

講得 民主應該係咁架嗎 依句野都知咩事啦

打咁那多字都係想講首歌唔掂姐，我就唔曉音樂既，自己覺得好聽，歌詞感動到而家香港人既處境就夠有突，你作到識飛感動唔到我咪又係多尻餘

巴打sor,唔你想寸你，係講梗樓主，我係認同你架

音樂呢家嘢 明就明 唔明就唔明啦
大家一齊開心唱歌

又係陳雲fans

Brexit都係靠呢招食糊！
【眾籌 Youtube 廣告】 本地文宣 : 多媒體廣告

講事實又唔啱聽